<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#"
     xml:base="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda/1.1"/>
        <dc:identifier>http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda</dc:identifier>
        <dc:identifier>http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda.owl</dc:identifier>
        <terms:creator>Josué Garcia Salas - Universidad Politécnica de Madrid</terms:creator>
        <terms:creator>Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, Localidata)</terms:creator>
        <terms:issued>2022-03-31</terms:issued>
        <terms:license>https://creativecommons.org/licenses/by/4.0</terms:license>
        <terms:title xml:lang="es">Vocabulario para la representación de eventos de una agenda cultural</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">Vocabulary for the representation of events in a cultural agenda</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta versión ha sido generada dentro del contexto del proyecto &quot;Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e inter operable&quot; en el que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y A Coruña. 
 En esta versión se tienen clases y propiedades que han sido seleccionadas para brindar la opción más actual y estar posible.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This version has been generated within the context of the project &quot;Open, collaborative and interoperable government platform&quot; in which the city councils of Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela and A Coruña participate. 
 In this version there are classes and properties that have been selected to provide the most current and current option possible.</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/hasFormat -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/hasFormat"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://schema.org/location -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://schema.org/location">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://schema.org/Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Localización que tendrá el lugar donde se haga el evento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Location of the place where the event is to be held.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">localizacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">location</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://schema.org/subEvent -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://schema.org/subEvent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://schema.org/superEvent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Event that is part of this event.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Evento que forma parte de este evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">sub event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">sub evento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://schema.org/superEvent -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://schema.org/superEvent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An event that this event is a part of.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un evento del que forma parte este evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">super event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">super evento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#direccion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#direccion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://schema.org/Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La direccion de, por ejemplo, el lugar donde se produce un evento, donde se encuentra una organización o donde tiene lugar una acción.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The address of for example where the event is happening, an organization is located, or where an action takes place.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">direccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">direccion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#documentacion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#documentacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#Evento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://schema.org/DigitalDocument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Asociación con la documentación como actas, mociones, vídeos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Association with documentation such as minutes, motions, videos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">documentacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#tipo-evento -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#tipo-evento">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#Evento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipología que define a qué categoría pertenece el evento. Los tipos de evento se representan mediante una lista de conceptos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Typology that defines to what category the event belongs. Event types are represented by a list of concepts.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">event type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de evento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#ubicacion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#ubicacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#Evento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Territorial scope of an event.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ámbito territorial de un evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ubicacion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://schema.org/address -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/address">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/PostalAddress"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Address of the event location</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dirección del lugar donde se produce el evento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">direccion</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/audience -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/audience">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An intended audience.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un público objetivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">audience</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">audiencia</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/description -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/description">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/CreativeWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A description of the item.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La descripción de un artículo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">descripcion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/doorTime -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/doorTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La hora de inicio de la admisión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The time admission will commence.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">door time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">hora de apertura de puertas</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/endDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/endDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La fecha y hora de finalización del artículo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The end date and time of the item.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">end Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha fin</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/eventAttendanceMode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/eventAttendanceMode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se propone la integración completa de este término en Schema.org, a la espera de los comentarios de implementación y la adopción por parte de las aplicaciones y los sitios web.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This term is proposed for full integration into Schema.org, pending implementation feedback and adoption from applications and websites.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">event attendace mode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">modo de asistencia al evento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/eventStatus -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/eventStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An eventStatus of an event represents its status; particularly useful when an event is cancelled or rescheduled.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El estado de un evento representa su situación; especialmente útil cuando un evento se cancela o se reprograma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">estado del evento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">event status</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/identifier -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/identifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/CreativeWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La propiedad identificador representa cualquier tipo de identificador para cualquier tipo de cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The identifier property represents any kind of identifier for any kind of thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">identificador</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/image -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/image">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/CreativeWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#base64Binary"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A description of the item.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La descripción de un artículo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">image</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">imagen</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/isAccessibleForFree -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/isAccessibleForFree">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A flag to signal that the item, event, or place is accessible for free.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una bandera para señalar que el artículo, evento o lugar es accesible de forma gratuita.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">es accesible gratis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is accesible free</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/maximumAttendeeCapacity -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/maximumAttendeeCapacity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El número total de personas que pueden asistir a un evento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The total number of individuals that may attend an event or venue.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">capacidad maxima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">maximum attendee capacity</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/name -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/name">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/CreativeWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El nombre del artículo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The name of the item.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/postalCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/postalCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/PostalAddress"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El código postal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The postal code.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">codigo postal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">postal code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/startDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/startDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La fecha y hora de inicio del evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The start date and time of the item.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha inicio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">start Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/typicalAgeRange -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/typicalAgeRange">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El rango de edad típico esperado</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The typical expected age range.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">rango edad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">typical age range</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/url -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/url">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/CreativeWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Enlace de un artículo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">URL of the item.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">url</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">url</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/workPerformed -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/workPerformed">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A work performed in some event.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Trabajo realizado en los eventos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">trabajo realizado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">work performed</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#interior -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#interior">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#Evento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica si el evento se produce en un espacio cerrado y techado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates if the event takes place in an enclosed and roofed space.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">inside</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">interior</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento#nombre -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento#nombre">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento#Equipamiento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the facility where the event is to take place</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del equipamiento donde se va a realizar el evento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/District -->


    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/District">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cada una de las demarcaciones en que se subdivide un territorio o una población para distribuir y ordenar el ejercicio de los derechos civiles y políticos, o de las funciones públicas, o de los servicios administrativos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each of the demarcations into which a territory or a population is subdivided to distribute and order the exercise of civil and political rights, or of public functions, or of administrative services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">District</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">District</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion -->


    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An administrative body governing some territorial unity, in this case a governmental administrative body.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Órgano administrativo que rige alguna unidad territorial, en este caso un órgano administrativo gubernamental.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Governmental Administrative Region</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región Administrativa Gubernamental</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Municipaly -->


    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/Municipaly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad local formada por los vecinos de un determinado territorio para gestionar autónomamente sus intereses comunes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Local entity formed by the neighbors of a given territory to autonomously manage their common interests.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Municipaly</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Municipaly</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Neighborhoods -->


    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/Neighborhoods">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cada una de las partes en que se dividen los pueblos y ciudades o sus distritos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each of the parts into which towns and cities or their districts are divided.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Neighborhood</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Neighborhood</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Province -->


    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/Province">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Administrative territorial demarcation of the several into which some States or institutions are organized.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Demarcación territorial administrativa de las varias en que se organizan algunos Estados o instituciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Province</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Province</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/CreativeWork -->


    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/CreativeWork">
        <rdfs:comment xml:lang="es">El tipo más genérico de trabajo creativo, que incluye libros, películas, fotografías, programas de software, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The most generic kind of creative work, including books, movies, photographs, software programs, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Creative Work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trabajo Creativo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/DigitalDocument -->


    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/DigitalDocument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org/CreativeWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An electronic file or document.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un archivo o documento electrónico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Digital Document</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Documento Digital</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/Event -->


    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/Event">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#Evento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An event happening at a certain time and location, such as a concert, lecture, or festival. Ticketing information may be added via the offers property. Repeated events may be structured as separate Event objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un evento que tiene lugar a una hora y en un lugar determinados, como un concierto, una conferencia o un festival. La información sobre la venta de entradas puede añadirse a través de la propiedad Ofertas. Los eventos repetidos pueden estructurarse como objetos Evento separados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Event</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/Place -->


    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/Place">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidades que tienen una extensión física algo fija.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entities that have a somewhat fixed, physical extension.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lugar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/PostalAddress -->


    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/PostalAddress">
        <rdfs:comment xml:lang="es">La dirección del lugar en el que se produce el evento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The address of the place where the event occurs.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dirección Postal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Postal Address</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#Evento -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#Evento">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#tipo-evento"/>
                        <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/cultura-ocio/agenda#tipo-evento"/>
                        <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Important and scheduled event of a social, academic, artistic or sporting nature.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Suceso importante y programado, de índole social, académica, artística o deportiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Neighborhoods"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cada una de las partes en que se dividen los pueblos y ciudades o sus distritos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each of the parts into which towns and cities or their districts are divided.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Barrio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Barrio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/District"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cada una de las demarcaciones en que se subdivide un territorio o una población para distribuir y ordenar el ejercicio de los derechos civiles y políticos, o de las funciones públicas, o de los servicios administrativos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Each of the demarcations into which a territory or a population is subdivided to distribute and order the exercise of civil and political rights, or of public functions, or of administrative services.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Distrito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Distrito</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Municipaly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad local formada por los vecinos de un determinado territorio para gestionar autónomamente sus intereses comunes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Local entity formed by the neighbors of a given territory to autonomously manage their common interests.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Municipio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Municipio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Province"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Administrative territorial demarcation of the several into which some States or institutions are organized.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Demarcación territorial administrativa de las varias en que se organizan algunos Estados o instituciones</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Provincia</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Provincia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento#Equipamiento -->


    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/equipamiento#Equipamiento">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org/Place"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Equipamientos a los que un ciudadano puede acudir pertenecientes a una administración.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Equipment to which a citizen can access belonging to an administration.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Equipament</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Equipamiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A concept scheme may be defined to include concepts from different sources.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, &apos;folksonomies&apos;, and other types of controlled vocabulary are all examples of concept schemes.  Concept schemes are also embedded in glossaries and terminologies.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept Scheme</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/page/datosabiertos/kos/cultura-ocio/agenda/tipo-evento -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/page/datosabiertos/kos/cultura-ocio/agenda/tipo-evento">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.14) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


